許智峯完全冇停過

近來工作和生活都忙得不可開交，連上社交媒體的時間也缺乏，今天特意鞭策自己抽時間上來寫文，匯報一下近況。

工作上，與各國不同的議員及官員、幕僚、研究員等網上會面，佔了我每天行程的近半時間。到目前為止，已經見面的包括英國兩黨的國會議員，亦包括部長級的官員，內容當然離不開要求儘快制裁中國，懲治侵犯人權的暴行及BNO簽證細節等。歐洲方面，針對歐盟與中國簽署投資協議問題，安排了大量與歐洲議會議員的會面，遊說歐盟各國於經濟上共同孤立中國。

五眼聯盟方面，會面更細化至與加拿大、澳洲及新西蘭的聯邦、州份議員及官員會面，討論擴救生艇簽證計劃下香港的年輕人如何能推動地區經濟，成為人才及勞動力，遊說各國進一步放寬救生艇計劃，容許香港的年輕人更容易以個人單位申請居留簽證。除了政界的會面外，當然亦花了不少時間招呼匯豐，研究於各國的監管機構及議會聽證機制上著手，務求要令匯豐就打壓港人的事件上臭名遠播，付出代價。

除了國際戰線的工作外，我仍在越洋處理我早前入稟高院的司法覆核，挑戰律政司介入我兩單私人檢控抗警暴案的決定。該官司仍在繼續中，我稍後再另文向大家交代最新詳情。

生活上，因為與世界各地的時差，網上會議的時間往往是我當地時間的清晨或傍晚，睡眠時間變得較飄忽不定，不過為了盡量拉闊國際戰線，睡少點時間也非常值得。流亡的生活令我對保持健康有更強的自覺，覺得要強身健體，才可與共產黨鬥長命、打到底。奈何於英國疫情封城下，連到戶外運動也變得不容易，就網購了跳繩等健身工具，在室內保持運動量，保持鬥志。

很多人問我在英國的生活習慣嗎？我說：「起碼不用每天擔心早上又被黑警破門拘捕，然後上手扣帶上法庭，不知能否保釋，每天被人跟蹤監視，應該沒有生活可以比這更差了吧？」在英國雖有人身安全的保障，但不斷聽到香港的戰友的拘捕、法庭消息，看著不久前才一起吃飯的朋友，今天已經在牢獄中，心裏的難過實在不容易捱過去，如今連到法庭做旁聽師默默支持也不能做到了，只能鞭策自己，為了他們，為了香港，要再加二百倍努力工作。

身在外國，就算農曆新年也沒有任何氣氛，手機傳來香港的祝福才發現已經年三十（香港時間已經初一了），今年是過去十年來第一次無為街坊寫揮春，很後悔沒有帶文房四寶在身邊。在不平凡的時空，面對不平凡的香港，謹祝大家新年進步，願榮光歸香港，大家見字飲水，唔好死，撐住啊！

真正國際線

流亡的生活令我對保持健康有更強的自覺，覺得要強身健體，才可與共產黨鬥長命、打到底。奈何於英國疫情封城下，連到戶外運動也變得不容易，就網購了跳繩等健身工具，在室內保持運動量，保持鬥志。

推

推，加油

佢辦公室啲助理有冇糧出？

好人一生平安

許智勇